<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>截止2019年5月 成都全市累计落户人才28.26万人</title>
    <link href="/2019/06/23/blog-4/"/>
    <url>/2019/06/23/blog-4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>截止2019年5月 成都全市累计落户人才28.26万人</strong><br>           <img src="/2019/06/23/blog-4/clip_image001.jpg" class=""></p><p>2019年是成都市“人才新政12条”实施两周年。6月20日，四川新闻网记者从成都市公安局获悉，新政实施两年来，成都市公安局通过多项创新举措，为来蓉人才的落户、出入境和停居留等方面，提供了高效便捷的服务。截止2019年5月，成都全市累计落户人才28.26万人。<br>           <img src="/2019/06/23/blog-4/clip_image002.jpg" class=""></p><h2 id="“蓉漂”不再漂-落户人才中99-33-是青年人"><a href="#“蓉漂”不再漂-落户人才中99-33-是青年人" class="headerlink" title="“蓉漂”不再漂 落户人才中99.33%是青年人"></a>“蓉漂”不再漂 落户人才中99.33%是青年人</h2><hr><p>“我没想到办得这么快，办证人员的服务态度也很好。”6月20日上午10点，26岁的西昌人孔令川正在成都市公安局办证中心办理落户，他说自己没来办理落户时以为会很麻烦，没有想到几分钟就办好了。孔令川是安徽理工大学毕业的，他说此前没有想过要落户成都，但此次公司项目在成都，在这里呆了一段时间之后，就有了落户的想法。“成都发展很快，感觉机遇也多，我准备之后就在成都定居。”像孔令川这样在成都工作的年轻人被称为“蓉漂”，而成都各项落户政策的推出，让“蓉漂”不再漂，助力他们在成都安居乐业。据了解，截止2019年5月，成都全市累计落户人才28.26万人。其中，青年人才28.07万人，占99.33%；技能人才0.19万人，占0.67%。</p><p>据成都市公安局办证中心主任武芳芳介绍，在服务来蓉人才方面，成都创新推出“一窗办结、一网办理、一站办好、仅跑一次”的精准服务模式。一是提供高效服务，推行“一窗办结”。以“只进一扇门、最多跑一次”为根本要求，取消人才落户需到房管局打印“无房证明”、人才交流中心领取集体户内页的流程，加强部门信息共享、推行网上信息核验和流转，实现凭毕业证和身份证，只进公安机关一扇门就能快速办结；二是提供超前服务，推出“一网办理”。以“人未出户户已迁，人未入川户先迁”为目标，完成“成都公安微户政”功能升级，从目前的预约预审功能，向在线办理户籍业务提升，极大地拓展成都市招贤纳智的辐射范围；三是提供主动服务，推进“仅跑一次”。在与高校、企业建立联系机制的基础上，开展走进重点高校、走进重点企业、走进重点科研机构活动，组织人员到独角兽（潜在、种子）企业、高新技术产业园区、各大高校开展上门服务，主动为企业、青年人才、应届毕业生解决集体户设置、人才落户等问题，提前上门服务、集中办理入户业务，主动上门送证；四是提供综合服务，推广“一站办好”。在独角兽（潜在、种子）企业、产业园区等人才集中区域，设置“公安一站式办证点”，整合户政、治安、出入境、交管等职责，方便企业及各类人才办理相关业务。<br>           <img src="/2019/06/23/blog-4/clip_image003.jpg" class=""></p><h2 id="推出“蓉城绿卡”-人才出入境变得更方便"><a href="#推出“蓉城绿卡”-人才出入境变得更方便" class="headerlink" title="推出“蓉城绿卡” 人才出入境变得更方便"></a>推出“蓉城绿卡” 人才出入境变得更方便</h2><hr><p>据成都市公安局出入境管理局境外人员管理科科长朱科介绍，成都推出系列出入境便利举措，为蓉城人才绿卡持有者分层分类提供出入境便利。</p><p>对持有蓉城人才绿卡的中国公民提供出入境便利方面，一是在办证大厅设置专门绿色办证窗口，蓉城人才绿卡持有人可在该窗口优先办理出入境证件，并根据需求为其加急办理出入境证件，同时出入境管理部门可为其提供上门办证服务；二是对企业引进人才因商务活动需多次往返港澳地区的，放宽其在出入境部门办理港澳商务登记备案的条件，不受目前政策中对社保缴纳6个月以上和企业纳税额的限制，蓉城人才绿卡持有人只需在该企业缴纳社保一个月以上，即可按需申请1年多次往来香港和澳门商务签注；三是为持有蓉城人才绿卡的外地户籍居民的配偶和未成年子女提供异地办证便利。</p><p>朱科说，“出入境十五条新政”开辟了三条外国人申请在华永久居留的新途径,同时降低了申请门槛，进一步拓宽外籍高层次人才认定渠道，将自贸区、全创改管理机构纳入外籍高层次人才认定单位，对符合认定标准的外籍高层次人才开辟永久居留“直通车”；建立市场认定外籍人才机制，将外籍人员工资性年收入和年缴纳个人所得税等挂钩，完善外籍人才从就业居留向永久居留资格的转换机制；赋予外籍华人更多认同感和归属感，对其工作单位类别、职务或工资方面不再作要求，吸引和推动更多外籍华人回国创新创业。</p><p>据悉，成都“人才新政12条”实施两年以来，成都市取得永久居留身份证的外国人数量已远超新政实施前13年的总量。目前，成都市共有取得永久居留身份证外国人226人次。出入境十五条新政还吸引了更多外国留学生投身成都市创新创业活动，新政突破以往政策外国留学生就业需“2年及以上相关工作经历”的要求，为创业初期的外国留学生提供更长的停留居留期限，激发外国留学生赴成都市自贸区、全创改区创新创业的热情。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>锦江绿道建设感想</title>
    <link href="/2018/10/19/blog-6/"/>
    <url>/2018/10/19/blog-6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="锦江绿道建设感想"><a href="#锦江绿道建设感想" class="headerlink" title="锦江绿道建设感想"></a>锦江绿道建设感想</h1><hr><p>锦江绿道建设从去年12月启动建设以来，计划按照“治水、筑景、添绿、畅行、成势”的实施路径和“一年治污、两年筑景、三年成势”的目标要求，确保2018年5月前全面完成锦江干流和重要支流截污、清淤、补水工程；2019年建成锦江绿道四环以内及都江堰市示范段；2020年实现锦江水环境全面达标、锦江绿道全面贯通、锦江环境景观全面提升、锦江沿线功能业态全面升级。快一年的时间也在各种新闻中看到了锦江两岸的变化，前两日关注到中心城区示范段(太升桥-合江亭)建设项目施工一标段项目计划招标实施的消息，正好想起前段时间偶然拍下合江亭附近的街景和府河景色，临时起意也想发出来分享，同时也是记录，想想看两三年，甚至四五年后，这里又该变成怎样的风景：<br>            <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image001.jpg" class="" title="府河西侧天仙桥南路道路和临河步道（靠合江亭位置）"><br>            <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image002.jpg" class="" title="府河西侧天仙桥南路道路和临河步道（靠合江亭位置）"><br>            <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image003.jpg" class="" title="府河西侧天仙桥南路道路和临河步道（靠合江亭位置）"></p><p>同时作为一名工程设计人员，个人在研究锦江绿道建设布局后，合江亭附近是属于中心城区段建设的内容，中心城区段人口分布较为集中、交通压力大，要想做好施工建设任务，前提是做好规划设计，其中，设计工作尤为重要，以工作单位设计管理的方法为例，将设计工作分为设计管理流程、设计质量控制、工程造价控制措施、后期服务措施及承诺四个方面来进行管理，详细如下：</p><h2 id="一、设计管理流程"><a href="#一、设计管理流程" class="headerlink" title="一、设计管理流程"></a>一、设计管理流程</h2><hr><p>针对相关重点、难点问题收集有关规划资料、现状资料，与规划、国土、建设、交通等相关方面充分交换意见，充分理解该区域的近远期发展方向和规划意图以及业主对设计的有关要求，在此基础上，结合该工程的地形、地质、用地的合理性等，考虑到交通组织、排水、景观绿化、工程费用等各种因素，近一步优化设计方案，并按相关部门意见调整。根据批复的初步设计完成施工图设计。</p><p>收到初步设计批复，准备开展工作。施工图设计开工会议。各设计人员、总工程师、副总工程师参加。</p><p>会议主要针对专家及业主等各方面的意见确定下阶段设计内容、设计深度、设计原则、设计标准等问题。提出设计中的难点及遇到的问题，商讨解决方案。明确各设计人员的设计任务、时间，各相关专业工种相互提交设计资料的时间及提交设计成果的时间，拟定设计进度安排。</p><p>设计人员完成图纸设计，并提交相互校核。设计图纸提交经济专业，进行施工图设计预算编制。</p><p>完成图纸校核及施工图设计预算编制，各设计人员、专业负责人、设计负责人签署。提交总工程师、副总工程师进行审核、审定、签署。完成预算编制工作。</p><p>完成施工图设计送审稿并配合业主送交图审单位。</p><p>施工图设计成果提交后，针对业主及相关主管单位意见，对施工图设计成果进行及时修改或补充，直到达到相关要求为止。</p><p>我院不仅致力于工程项目设计质量优良，也致力于实施过程中技术服务质量优良。树立为业主服务的理念，为业主的利益着想。具体承诺如下：</p><p>根据确定的设计计划，严格执行以确保设计不影响工程进度。</p><p>创造条件满足可能出现的业主根据施工计划进度调整提出的提前交付特定部分施工图的要求。</p><p>积极协助业主进行设备的技术、商务谈判及评标工作。</p><p>调整设计深度和改进出图方式，以满足业主方实现质量、工期和造价三大控制的要求。</p><p>准确统计各种材料量，为业主方对主材料和消耗性材料的统一管理创造条件。</p><p>进一步进行施工图阶段的设计优化，保证设计目标的全面实现。</p><h2 id="二、设计质量控制"><a href="#二、设计质量控制" class="headerlink" title="二、设计质量控制"></a>二、设计质量控制</h2><hr><h3 id="1-合理配制人力资源"><a href="#1-合理配制人力资源" class="headerlink" title="1. 合理配制人力资源"></a>1. 合理配制人力资源</h3><p>重点项目由院长亲自负责，由经验丰富的结构工程师、景观、电气工程师全面负责项目的工程设计和技术服务工作，严格校审制度，严把图纸质量，保证图纸可以指导工程施工。</p><h3 id="2-设计质量保证体系"><a href="#2-设计质量保证体系" class="headerlink" title="2. 设计质量保证体系"></a>2. 设计质量保证体系</h3><p>组成工程组，并严格校审制度，严把图纸质量，保证图纸可以指导工程施工，具体措施如下：</p><p>（1）会同方案设计方、我院建筑、景观、电气的工程师进行方案设计的定案工作，为进入下一步的施工图设计做好技术准备工作。</p><p>（2）在项目实施的各个设计阶段，明确各阶段的设计质量和设计周期，控制各阶段的设计造价，阐述项目概况、建设要求，明确设计依据，提供各专业的设计原则和设计控制进度，报总工程师审批。</p><p>（3）根据所编制的设计进度，明确质量策划的内容，若有特殊的质量要求，制定专项质量控制计划。</p><p>（4）依据所批准的设计进度开展具体的设计作业，在设计作业中，重视设计过程工序管理和设计接口控制，作好各专业之间的设计组织协调工作，严格控制互提资料质量，做到成品校审会签齐全，切实避免专业间的”错、漏、碰、缺”。</p><p>（5）各级设计岗位人员具备资质和技能，明确各自的职责，采用各专业间相互会签制度，保证设计质量得到有效的控制。</p><p>（6）通过设计校核和验证，及时解决设计过程中出现质量问题，设计文件提交后发现质量问题，及时修改或返工，并采取相应的纠正和预防措施，对各项措施进行实施效果验证。</p><p>（7）各专业进行多方案技术经济比较，选择最优方案，最佳设备，总结以往同类工程中成熟的经验，做到精心设计，质量第一。</p><h2 id="三、工程造价控制措施"><a href="#三、工程造价控制措施" class="headerlink" title="三、工程造价控制措施"></a>三、工程造价控制措施</h2><hr><p>控制工程造价的关键在于设计：</p><p>1.强化意识,增强观念,重视资料的收集工作。我院设计人员树立经济核算的意识和观念,克服重技术轻经济、设计保守浪费的倾向；把技术与经济、设计与概算有机地结合起来,切实做好工程造价的控制工作。工程造价管理人员与设计人员应密切配合,能动地影响设计,以保证有效地控制工程造价。设计人员在设计前,充分了解项目建议书、可行性研究报告、设计任务书,了解水文、地质情况,了解新型建筑材料及性能，确保工程进度，控制工程建设成本。</p><p>2.从提高价值目标，满足建设单位的要求出发，对建设项目进行功能和成本分析，将技术分析和经济分析紧密结合，满足必要功能的成本，消除不必要功能的成本，使设计方案最优化。</p><p>3.优化设计，避免浪费</p><p>在设计全过程中，优化设计方案，做到在总体方案设计中对投资进行控制。在各专业设计中，选择先进、可靠、成熟、经济的设备及原材料；在土建设计中配合业主作好工程地质勘察工作，根据不同的地质条件，精心计算，选择最优方案，以降低投资。</p><p>4.提供技术支持</p><p>从施工组织、重大施工方案的审查以及现场技术问题的处理等方面，为业主提供技术支持，以避免施工过程中可能出现的浪费和不必要的返工，为项目提供完善、快捷的服务。</p><h2 id="四、后期服务措施及承诺"><a href="#四、后期服务措施及承诺" class="headerlink" title="四、后期服务措施及承诺"></a>四、后期服务措施及承诺</h2><hr><p>1.认真及时将业主提出的各项成熟可靠的技术和经验用于设计和施工建设中。</p><p>2.成立由各专业项目负责人组成的项目后期服务组，根据工程项目进展的需要，及时派出技术人员到现场处理有关技术问题。</p><p>3.在施工过程中提供保姆式服务，切实做好施工交底，密切配合工程施工，充分采纳合理化建议，根据实际情况做好设计变更工作，参与工程各项主要验收工作，进一步完善建设质量。</p><p>4.在工程施工完成后，积极配合业主和有关部门做好工程的竣工验收工程，以便工程按进度投入使用。</p><p>以上便是个人认为工程设计管理中的重点工作，下面谈一点自己对中心城区段建设的感想，中心城区段人口分布较为集中、交通压力大，道路紧邻府河和周边房屋，改扩建道路可行性不大，若能在合适位置建设多座人行桥梁，是否可以有效缓解步行人员和车辆的交通矛盾，通过改善步行交通条件，达到减缓车行压力的目的，通过本人工作期间参与的设计工作，此类桥梁结构简单，实用性强，且工艺较为成熟，借此也分享下个人以往工作中参考借用的桥型和部分图纸。<br>                    <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image004.jpg" class="" title="图一"><br>                    <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image005.jpg" class="" title="图二"><br>                    <img src="/2018/10/19/blog-6/clip_image006.jpg" class="" title="图三"></p><p>锦江作为成都的母亲河，纵贯三百里、润泽四千年、滋润千万人，近来年存在一定的受污染情况，希望通过锦江水生态治理和锦江绿道建设，能够提升锦江水质，打造优质的绿道步行平台，为成都打造成公园城市做出贡献，将“一年治污、两年筑景、三年成势”的口号转变为现实。作为生活在成都的市民，生活质量和幸福指数必将也得到提升。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>锦江绿道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>组图：上得厅堂下得厨房！林志玲穿清新短裙秀上围展厨艺</title>
    <link href="/2018/07/08/blog-5/"/>
    <url>/2018/07/08/blog-5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>新浪娱乐讯 7月6日，高雄，林志玲出席某厨具品牌代言活动，不但秀绝美身材还亲自下厨展现厨艺。</strong><br>            <img src="/2018/07/08/blog-5/clip_image001.jpg" class=""><br>            <img src="/2018/07/08/blog-5/clip_image002.jpg" class=""><br>            <img src="/2018/07/08/blog-5/clip_image003.jpg" class=""><br>            <img src="/2018/07/08/blog-5/clip_image004.jpg" class=""></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>五环路拟下月开工 景观分“红白金绿蓝”五段</title>
    <link href="/2018/05/23/blog-3/"/>
    <url>/2018/05/23/blog-3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《五环路工程环境影响评价第三次信息公示》已出炉，明确这条位于一绕、二绕之间，连接成都8个区，全长142公里的环线将于2018年6月开工建设，并且明确了建设工期，预计2021年年底，成都五环路可以建成通车。</p><p>此外，此次《公示》还首次展示了五环路的形象特色——绿化景观将分为“红白金绿蓝”五段，“犹如芙蓉花展开的一圈美丽花瓣”。<br>           <img src="/2018/05/23/blog-3/clip_image002.jpg" class=""></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>聚焦新经济 2018成都全球创交会将于5月18日开幕</title>
    <link href="/2018/04/27/blog-2/"/>
    <url>/2018/04/27/blog-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当今世界，新经济发展正带来一场影响深刻的革命性变革，以新产业、新业态、新商业模式为主要表现形式的新经济正以势不可挡之势异军突起，成为牵引经济创新发展的澎湃动力。</p><p>4月26日，《每日经济新闻》记者从成都市人民政府新闻办公室举行的发布会上获悉，2018成都全球创新创业交易会将于5月18至20日在成都举行。“新经济”成为本届创交会的关键词。</p><p>本届创交会，主要形式采取线下活动与线上平台结合，将由14场线下主体活动、1个线上平台和20余场区(市)县配套活动组成。</p><p>而目前，成都已邀请到来自国际友城、著名高校、知名企业、产业园区、投资机构等600余名嘉宾参会。其中，包括了32个国家、41个友城、300余名外宾，10余个国家的高校校长，1名诺贝尔奖获得者，及阿里云、摩拜、搜狗等30余家独角兽企业高管等重要嘉宾。</p><p>届时，全球顶尖专家、学者、行业领军人物等将齐聚蓉城，发出成都新经济“最强音”。</p><h2 id="将发布“中国新经济指数"><a href="#将发布“中国新经济指数" class="headerlink" title="将发布“中国新经济指数"></a>将发布“中国新经济指数</h2><hr><p>本次创交会的主要形式，采取线下活动与线上平台结合。</p><p>据悉，交易会将由14场线下主体活动、1个线上平台和20余场区(市)县配套活动组成。而主会场活动则包括：1场开幕式、1场创新创业要素交易、1场创新创业大赛和11场子论坛。</p><p>记者注意到，活动期间，成都将举办包括“2018全球独角兽高峰论坛”、“2018全球天使投资高峰论坛”、“全球青年人才创新创业成都峰会”等一系列高级别的全球论坛、峰会，可以说其当之无愧是一场“全球盛会”。</p><p>据介绍，创交会期间将发布“中国新经济指数”，对全国各大城市在新经济发展上的表现和水平，进行客观评价和分析，全景式展示全国新经济发展趋势。此外，还发布“2018中国上市公司品牌价值榜”，对中国4000多家公司的品牌创新价值进行权威评估，为新经济上市企业探寻品牌塑造的新路径。</p><p>值得一提的是，作为在全国首创提出“培育新经济的多元化应用场景”的城市，成都将在本次创交会上，创新性地植入新经济元素，展示应用场景培育规划和成果。</p><p>例如，会场安检体系将引入人脸识别系统、扫码获取项目推介电子手册、会议现场安放无人零售系统等，可谓体验感十足。</p><h2 id="全球展示成都新经济"><a href="#全球展示成都新经济" class="headerlink" title="全球展示成都新经济"></a>全球展示成都新经济</h2><hr><p>在发布会现场，《每日经济新闻》记者注意到，本届创交会明确主题为“发展新经济，培育新动能”。正如成都市新经济委主任张新宇在回答记者提问时所说，如今中国已同美国、德国、以色列、新加坡等，成为了新经济策源地、活跃区。</p><p>从国内看，高铁、支付宝、共享单车和网购“新四大发明”正引领全球科技变革，“新经济”在2016年也首次被写入《政府工作报告》。</p><p>在张新宇看来，目前全国俨然已形成：以北上深杭等城市为引领、部分区域中心城市竞相追赶的新经济发展格局。“可以说，发展新经济是新时代的新要求，是国家和城市可持续发展的选择。”</p><p>成都，作为最适宜新经济成长的城市。有许多组数据可以印证。截至去年11月，成都市新经济总量指数、发展指数、竞争力分别在全国城市中排名第4、第6和第7位。其中，大数据、云计算、数字金融等新经济代表行业，在全国城市位居前列。　一方面，发展新经济离不开人才支撑。而成都的人才可获得性，位居中西部第一。在海归吸引力上升最快城市榜单中，排名第三。</p><p>另一方面，发展新经济又离不开政策支撑。对此，成都在去年11月的新经济发展大会上提出，到2022年，成都将基本形成具有全球竞争力、区域带动力的新经济产业体系，预计产值将达5000亿元以上。张新宇说，“本次创交会，正将是向全球展示成都新经济的绝佳契机”。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>新经济 创交会</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2018年1月成都中心城区共享单车停放秩序考核出炉 永安行退出成都</title>
    <link href="/2018/02/15/blog-1/"/>
    <url>/2018/02/15/blog-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2月13日，成都市城管委对外通报2018年1月成都中心城区互联网租赁自行车停放秩序考核情况，从排名来看，智聪单车排名第一，黑拜单车排名垫底。下一步，成都将全面清理禁停区域单车。<br>           <img src="/2018/02/15/blog-1/clip_image001.jpg" class=""></p><p>截至2018年1月底，成都市互联网租赁自行车投放总量约142万辆，相比2017年12月，单车总量增加4万辆。其中ofo小黄车约80万辆、摩拜单车约48万辆，两家企业单车数量占投放总量的90%。</p><p>在成都运营的互联租赁自行车企业达到8家，其中新增上海钧正网络科技有限公司（哈罗单车），滴滴出行科技有限公司成都分公司（青桔单车）2家运营企业，减少四川永安行低碳科技有限公司（永安行）1家运营企业。<br>           <img src="/2018/02/15/blog-1/clip_image002.jpg" class=""></p><p>今年1月，成都市、区两级城市管理部门依据《成都市互联网租赁停放秩序管理办法（试行）》规定，采取日常巡查、随机抽查、上月问题点位复查等方式，并结合各区检查考核情况对互联网自行车停放秩序管理进行综合考核。</p><p>从检查情况看，成都高新区吉庆一路仍然存在单车投放数量过多、占用人行道、导致行人无法通行等问题，其他点位主要存在单车超量投放、无序停放、车容脏乱、运维调度不及时等突出问题。</p><p>2018年1月，成都市互联网租赁自行车停放秩序综合考核排名第1至第7名依次为：智聪单车、一步单车、赳赳单车、ofo小黄车、哈罗单车、摩拜单车、黑拜单车。</p><p>成都市城管委相关负责人介绍，下一步，将全面清理禁停区域单车。禁停区域，“一是宽度低于2.5米的人行道路；二是影响消防安全的区域；三是人行道的盲道上；四是地铁站点出入口30米范围内；五是影响商家店铺正常经营的区域。”</p><p>各运营企业要严格遵守管理规定，立即清理违规投放、停放的单车，并建立长效管理机制。各属地城市管理部门，要加强日常监督，对不听招呼、清理不到位、清运迟缓的运营企业按《成都市互联网租赁自行车停放秩序管理办法》的相关规定严格通报和曝光。</p><p>“杜绝恶性竞争、加强重点区域管控。”各运营企业要树立正确的市场竞争观念，杜绝不顾城市环境承载力，超量停（投）放单车、突击投放单车（尤其是节日期间），严禁出现恶意破坏其他企业单车的行为；要针对商业繁华区、大型公共设施、地铁站、公交站点附近等单车停放密集度，安排足够的运维力量，及时清运淤积单车；对于政府管理部门、市民群众反馈的各类问题，要正面响应、及时处理，不能耍心机、搞拖延，妄图蒙混过关，破坏正常市容环境。</p><p>此外，还将引导骑行人正确停放单车。各运营企业应做到线下运维人员定点管控和线上技术手段相结合，采取正面引导和负面惩罚相结合的方式，逐步培养骑行人正确停放单车的习惯。属地城市管理部门，要在禁停区域显著位置，采取设置禁停标示标牌，单车引导提示等方式，做到对骑行人及时提醒，正确引导，共同维护整洁有序的城市环境。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>共享单车</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
